南淫北賤2018相愛十年之清邁溝仔咪溝仔？

由於以前嘅AC 南淫北賤因故用唔到，唯有用個新嘅，2017係小弟最傷心難過辛苦嘅一年，長期中國香港澳門珠海走來走去，做到個人每日瞓覺時間基本上唔會多個三個鐘，長期失眠。 所以今次選擇咗清邁作為旅行嘅目的地，希望比自己休息，放空下個人，花咗好多時間發牛痘自己同自己對話，景點同埋特別節目冇去得太多，我都等大家同我分享返或者我下次自己再去

循例，開始之前由問答環節開始，希望今次唔會爛尾，同埋好似唔係好覺得有香港人寫清邁遊記大家多多包涵，最後好多謝鼓勵我再一次寫遊記嘅每一位，你哋令到我更加願意花精神時間去留意旅行路上值得留意嘅事物，may peace be with you

以下遊記內容充滿着粗口，酒精，無所事事，意圖色情，然後失敗，交通意外之成人情節，懇請各位衡量自己承受的風險而決定閱讀與否

Q&A

Q1. 清邁邊度唱錢好？

A1： 我哋係直接喺清邁機場唱錢，當時喺香港機場同埋清邁機場比較，香港機場 1HKD ： 3.83 THB， 清邁機場 1 HKD ：3.91 THB。不過咁岩係好似港紙走弱左，上網睇有啲台灣朋友介紹去古城區 Super rich rate 會靚啲，未求證但推斷分別不大，始終呢一刻仲係聯繫匯率

Q2. 清邁係咪都係陽光與海灘食海鮮?

A2: 並不是 清邁係屬於泰國嘅北部，同中國嘅雲南，緬甸同埋老撾非常接近，亦都非常之接近金三角地區，發夢有人話大麻好平，500 HKD / KG 所以簡單啲來講呢佢係屬於內陸，有陽光無海灘，不過海鮮我哋都有見過嘅，無食姐

Q3. 而家點樣上網？係咪話泰國電話卡已經實名登記？

A3: 的而且確已經需要實名登記，但係我哋喺香港買嘅泰國電話卡全部都係即插即用佢預先登記左，我唔需要提供個人資料，用泰國Happy Card

Q4. 係咪好污糟當地安唔安全？

A4: 絕對乾淨整齊過曼谷芭堤雅，其實有啲似日本佢條街冇乜垃圾桶但係冇垃圾，家家戶戶都好注重清潔非常放心 同埋當地好多僧侶，感覺民風比較純樸終於似返個佛教國家，雖然有啲小意外，後話，但係真係乾淨過香港大排檔好多 而我本身係鍾意食大排檔嘅人，所以我已經覺得當地安全又乾淨

Q5. 酒店有冇介紹？

A5: 今次我哋特登嘗試住 Air bnb， 因為我哋會自己租車自駕遊，七日六夜租金係 HKD 6000， 一個大花園，拍埋車，四間房，三個廁所一個開放式大廚房，有三間房有自己露台，主人房有浸浴，我覺得係平到痴左線，舒服過住酒店

大家記得檢查護照，因為泰國講到明護照有效期一定要多於半年，先至可以入境，我爭少少就冇咗件事好彩本BNO整得切，大家記得唔好好似我咁傻鳩

送上第一幅相，一齊向清邁出發

推薦背景音樂： 泰國情哥·黃明志

lm

加速

留名
有無boomboom

一路平安去到清邁，即刻換埋張電話卡 。機場好細但係比想像中新淨乾淨，基本上冇咩值得介紹嘅地方直接行出去就得啦，唯一留意行左出去先至唱錢會比較抵啲，不過我係成程機嗰度我一路同佢地兩個講，我硬係覺得心緒不寧，我哋小心啲好似有啲意外想發生

好啦拎埋行李正式到達清邁，由於我哋本身已經租左車嘅關係，我哋就一路同個屋主講唔需要接我哋，咁我哋搵返我哋租車嗰個counter好正常啫對不對？

就係呢個時候，負責租車嘅南淫突然間講咗句

我哋要快啲啦，佢八點鐘閂門

我：

順帶一提我哋嘅航班到達時間係7:40pm

係屌佢老母都屌唔切，條褲都除唔切嘅情況之下，即刻九沖tourist Centre，問吓人哋個counter喺邊度，要讚嘅係好有禮貌好好笑容同埋英文溝通冇問題，但係佢笑住咁樣指住我行去 domestic departure ，叫我outside ，我黑人？，咁即係行入去定行出去？一路跑一路跑一路跑，終於跑到去佢所講嘅1號門行出去嗰個位，一行出去發現係停車場

嗰陣時距離八點鐘仲有4分鐘左右

唔知大家你有冇細個同屋企人一齊睇明珠台，我印象好深刻當時一套劇叫做24，個主角叫做Jack 包，當時我個腦就係出現咗個套戲裏邊倒數嘅聲，都維持着呢一個狀態準備打鳩佢

正當我打算食埋支煙就拎支槍出嚟打爆佢個頭嘅時候，仆佢個街行前左兩步我見到左手邊有支旗仔，係黑蚊蚊嘅情況之下，係散光嘅情況之下我勉強見到係我哋租車嗰間公司

即刻行過去人哋正想收檔，屌你老母閪你個咁嘅公司擺張枱擺張凳喺停車場就話自己係counter，戇撚鳩鳩咁廟街嗰度咪好撚多個Office？？ 不過柳暗花明又一村，咩都唔好理即刻拎部車先

屌佢老母呢一個counter真係睇撚死我

部車其實我覺得幾靚仔，我哋係第一次租車，佢會有張單俾你，講到明本身部車喺邊一度花咗同你對一次，最好你自己呢都用電筒跟住一齊睇同埋影相，避免還車嘅時候大家有啲咩拗撬，揸車嘅時候呢部車已經滿油，還車嘅時候入返滿俾佢就得啦，大家可以留意下第二張圖部車左後方有關嗰度，就係我哋行出嚟嗰度門

右後方白色T恤就係造成上述事故嘅南淫本人，係我哋上咗車連接埋藍牙播着音樂，我問佢點解啲時間預到咁趕嘅時候
，佢輕輕咁答左一句：吹咩

屌

我哋睇定Google Map，雖然地圖顯示需要20分鐘左右，但係我哋唔係咁熟路跟住行嘅情況之下其實都係大概15分鐘已經到咗，清邁普遍路面情況都比較好， Google Map所顯示嘅時間大家可以作為已經預鬆咗嘅參考

大家係咪覺得，跟住就係去到民宿，跟住搵地方出去食嘢呢？如果你係覺得我哋會咁順利，咁你對我哋嘅on9實在太冇信心，對我哋嘅不幸唔夠信念，我哋三個呢一啲真正男子漢又點會做嘢咁順利呢，一撚定有啲小挫折小意外嘅

去撚到嗰個屋苑嘅門口，問題終於出現

保安叔叔唔識講英文，唔肯打開道門，咁我都理解嘅呢個係人哋職責，咁我就打算開返部電話俾佢睇我哋係幾多號樓，點知去到呢一刻我先至發現

屌佢老母原來係得個地址冇寫到呢一個屋苑入邊第幾號樓

嗰1秒鐘喺度心諗，如果俾人呃左最多都係求其去另一間酒店姐，冇事嘅冇事嘅，於是我即刻打電話俾屋主同佢講我哋喺門口，有把男人聲聽咗，跟住佢都知道我哋今晚會去拎鎖匙話已經等緊我哋，個心即刻放鬆晒，所以我就張門口叔叔唔俾我地入嘅情況話比佢聽，跟住佢好尷尬咁同我講咗句

I dont speak Thai and my wife is out hahahahahha

Hahahhahahahahaha oh really

不過咁，佢都即刻同我講話打電話俾佢老婆叫我等一等，我左冇幾耐佢打返返嚟話佢老婆冇聽電話，叫我地比電話個保安叔叔去嘗試去溝通下，我唔知佢講咗啲乜野但係最後人哋真係打開道門，我懷疑其實係聽慣左佢把聲，因為嗰個屋苑唔係好大但係屋主本身都係斜對面生活

於是終於，我哋成功到達跟住呢一個星期屋企，完全係我哋三個嘅尖house

夜晚可能睇唔清楚，我比張朝早影嘅示意圖大家

呢間屋真係好撚正，重點係，係我走嗰日我有問到屋主，而家佢間屋幾多錢，佢話佢六年前6m THB依家應該大概係 8m THB， 即係話2m港幣你可以喺清邁買到一個高尚住宅區，低密度別墅，獨立保安，過1000尺花園，四間房三個露台三個廁所嘅樓

香港

繼續留名

上次峴港果個都係你？

無 冇咁嘅機會，重複犯錯

無錯

留名

為咗避免爛尾我決定今日寫到幾多得幾多，大家瞓唔着冇嘢做得閑喺度吹下水可以睇下

留名
有無係豪宅煮野食

爛尾=爛j

搞完一大輪野，終於可以揸車出去搵嘢食，大家要留意一樣野清邁嘅餐廳其實普遍比較早就已經收工，即使係所謂嘅夜市其實大約係晚上11點半至到12點左右已經梳落同埋收檔，所以夜晚想搵嘢食呢其實會比較難

通常呢啲時候我自己嘅方法呢系會打開Google Map ,搵餐廳，然後睇吓地圖啲餐廳會唔會係一啲商業區，至少唔會太離譜同埋會開夜少少，令到我知道自己有嘢食

根據上述原則呢，好快就鎖定左一間叫做Tuk tuk thai kitchen 嘅泰國餐廳，我見佢隔離都係大型購物中心，條路基本上都係使出馬路然後直去轉右，當時時間應該大概係九點半左右，肚餓到仆街

非常順利咁樣去到購物中心，點知.......搵唔到間餐廳

不過又咁講，上帝閂左你道門就永遠留低一隻窗俾你，係呢一個有得泊車嘅購物中心空地嗰度其實佢有幾檔車仔檔，開埋枱等你可以坐喺度食，有粉麵啦，海南雞飯啦，魚蛋肉丸，蠔餅仔，果汁應有盡有，連壽司都有不過我唔習慣壽司唔使雪住就咁室溫擺喺度，空地隔離呢係一間啤酒屋咁嘅物體，有人喺度live band，我哋比把聲吸引左就直接喺嗰度坐低，問清楚人哋可唔可以喺隔離買嘢食黎呢邊食埋原來又得個喎。

原本已經又肚餓又攰，聽住音樂吹下風，個人冇咁炆憎，同埋啤酒屋啲職員好有笑容好熱情，兩個啤妹樣靚身材正不過冇圖， 攰得滯唔記得咗問人哋可唔可以影幅相，我哋直接兵分兩路我坐喺度叫野飲佢哋兩個買嘢返嚟食

原本打算叫四支每人飲一支多少少就算，但係嗰個個仔好有禮貌咁問我可唔可以幫手買多一支，因為唔知咩promotion咁樣會平啲，諗住是撚但呀咁直接叫半打啦，我望一望個價錢，60 THB一支，半打先至340 THB。

佢仲好細心咁樣問我需唔需要拎多一桶冰俾我，普遍東南亞國家我感覺佢哋飲啤酒都係鍾意另外加冰，未必每一個地方都係雪定啲啤酒，不過好彩呢一度啲啤酒本身有雪住

真係有啲攰嘅關係，我忍唔住閉目入神一陣，點知當我聽到個泰仔，叫一叫我，我一擘大眼一睇

當堂嚇一跳，點知得啖笑，虎驅一震，望住張枱

屌你老母點解係大啤嚟㗎

我一路都覺得呢一個價錢，大概港幣＄12應該都係細支裝，我實在估唔到原來買支象啤大支裝都係咁嘅價錢，嗰陣時心諗仆街啦，三個都攰到仆街飲唔飲到呢？一個仲要揸車即係話根本佢冇乜可能會飲

不過嗰陣時啤酒泰妹笑住咁望住我，幫我斟酒嗰陣時展現出泰北女性身軀曲線，面對順境逆境嘅果一份玲瓏。

屌，是撚但，點樣開口啊要少啲呀

話口未完兩個仆街就拎煮嘢食行返嚟，我好冷靜咁講咗句

我都知道大家肚餓，特登叫多咗少少啤酒消暑降溫頂頂肚，飲唔撚晒正一垃圾

佢哋買咗兩份蠔仔蛋，三碗牛肉粉

印象中一碗牛肉粉大概係40至50THB，個蛋餅就大概40 THB

先講咗個蛋餅先，但餅嘅餡好充足好足料，隻隻蠔仔都濕潤飽滿，底有好多新鮮爽脆嘅芽菜，一咬落口，芽菜入面真係有水份出現，跟住會有蠔嘅滑嫩，佢個盒入邊呢會包埋一隻甜酸汁，原本有啲擔心會唔會好辣但係食落口甜味重，小小酸反而冇乜辣味，然後煎香左嘅蛋餅黎一下大包圍。透過香氣將咁多種唔同嘅味道連埋一齊，最後喺面嘅小小香菜收尾。睇落去唔係好大盒但係其實食落去都幾飽肚，我覺得係非常出色嘅街頭小食

另外牛肉粉呢，睇佢份量唔係咁多，首先飲一飲個湯，感覺湯頭非常香甜而且濃郁，有好濃郁嘅牛味，香料嘅味道係有嘅，同埋仲有啲洋蔥嘅甜味，如果同越南比較，越南嘅香料味層次比較清晰同埋重，呢一碗呢就比較甜，加埋少少炸蒜提升香味同埋有香茅去平衡返令到碗湯因為甜嘅關係變得冇咁膩，雖然牛肉偏小同埋好乾，但係咀嚼之下同樣有牛肉嘅鮮味出現，可惜我都係鍾意滑牛多啲

食完野飲飽食醉，聽住歌吹下風，為第二日嘅行程獻上祝福

晨早一推

跟Ching 學野

euroacar 好好的...
一向租開...
泥緊我五月去北碧,大城同曼谷

emma watson啊

點解峴港要爛尾

夠膽試下唔好爛尾

我正式宣布此po已完

返來囉

睇黎要搵定西瓜

咁快消失

大家唔使擔心，已經打緊 今晚必岀！

正皮留名 睇到好撚正

下個月都同2個FD去清邁
樓主打快D啦~~~~

始終我哋去到當地已經係夜晚七八點，食埋飯返到去其實都成十一二點，大家係咪覺得我哋會盡早爭取時間休息然之後第日早啲出發呢

如果你咁諗你真係太撚天真

我哋當日返到去買定少少啤酒，仲要買埋KFC （原來泰國麥當勞係貴過香港所以我哋都係買返KFC）

返到去之後大啖炸雞大啖啤酒，最後搞到唔知幾多點先訓

去到我擘大對眼嘅時候，已經係第二日嘅12點半

正當我好擔心會唔會遲起身搞到佢哋冇行程嘅時候

我發現佢哋兩個係到睇NBA

今日嘅行程呢係想搵一間比較少人介紹嘅餐廳，佢位於清邁嘅郊區，我哋揸車過去大概要15至20分鐘左右

正當大家興沖沖即刻出門口嘅時候我哋發現咗一個好大嘅問題

唔知大家知唔知原來依家啲車已經好撚高科技，可以用電油混合，好似係叫閪bird

因為我冇車牌亦都對車冇興趣嘅關係我一路都冇為意，係我哋準備上車嘅時候，同行嘅on9友人講咗一句

我想問你地邊個識得䃮車？

我地：

我哋望返平時插車匙嘅地方，嗰度原來冇得插

你又點會諗到一個窿原來冇得插呢

跟住我哋見到一個掣寫住start

正當我地想恥笑佢啲咁簡單嘅英文佢都唔識嘅時候，我哋發現原來即使撳咗嗰個掣，或者撳咗幾秒，部車嘅引擎都完全冇任何聲響發出

即係點呢，即係佢冷氣係着嘅，燈係着嘅，所有野都着嘅，剩係得個引擎唔撚着

屌你老味我又點會諗到，一個冇車牌嘅人，竟然需要喺泰國清邁當地，即時上YouTube，然後睇吓有冇片係教人地䃮車，你明唔明呀，教你洗車，揸車，泊位，我都相信會搵到，嗰1秒鐘我就好擔心，會唔會我哋租左車但係呢幾日都需要係搭的士

好彩，呢個世界唔係得佢一個咁撚狼九，我哋好快呢就已經搵到有段片真係架點樣點着個閪

持續左半個鐘我哋終於可以出發

如果大家需要租車嘅話，強烈建議大家睇下會唔會出現同我地同樣情況，當然如果你係潮流嘅尖端，一早已經揸開嘅你當我冇講過

亦都係因為呢個情況所以我已經偷偷地打算偷咗屋企部電單車出去食飯

到最後點撻車？

今次介紹嘅餐廳係

Meena Rice Based Cuisine

地址：13/5 Moo 2 | San Klang Subdistrict, Chiang Mai 50130, Thailand
電話： +66 87 177 0523

為咗方便大家搵到間餐廳嘅，可以直接喺Google Map度輸入呢一個座標：18.784827, 99.045954

呢間餐廳位於清邁嘅郊區，佢係一間米飯作為基礎，提供新式泰國料理嘅餐廳，聽聞好似頗受當地後生仔歡迎，以我自己出發之前嘅research計算的話呢，呢一間餐廳算比較少人去介紹佢，唔知係咪因為佢交通真係唔係咁方便，當日我哋去到嘅時候應該得我哋一台香港人/台灣人

但係我會用滄海遺珠去形容呢一間餐廳

提提大家，呢一間餐廳呢晏晝五點就已經會閂門，所以呢最好預鬆少少時間

沿住條路行入去呢，會見到餐廳隔離有塊田，唔知係唔係提供返俾自己餐廳呢？

但係見到個景色吹住風，個人已經慢慢放鬆落嚟

一坐低，有禮貌嘅泰妹帶着甜美嘅笑容，放低Menu,由於我哋好撚肚餓嘅關係我哋決定交晒比泰妹決定

大家見到食物大合照嗰度呢，左面係炸魚柳，伴碟嘅係泰式沙律，右面嘅係泰式炸蝦，下面果一碟俾人食咗一半先至影相係炆排骨，上面五隻顏色嘅就係佢哋最出名嘅五色飯團

泰式炸魚同我地食開嘅唔一樣，佢嘅粉漿比較薄少少，同埋唔知係咪因為人哋鋪租冇香港咁貴，所以條魚呢非常之大嚿，我會形容香港嘅炸魚同埋泰國嘅炸魚分別呢就係香港嘅樓實用面積同埋泰國嘅樓實用面積一撚樣，香港好多時都係咬落去首先接觸到嘅空氣然後先至係魚，嗰度一咬落去脆嘅外皮，真係遲疑唔使1秒鐘就已經接觸到魚嘅嫩滑，泰式沙律有好香嘅青檸汁同埋香茅味，加埋少少嘅辣味係一個非常之充滿衝擊性嘅前菜，正當你以為依家條魚嘅味已經可以進入喉嚨完結嘅時候，辣味過後竟然係海鮮嘅鮮味，最後隱約有一股青檸汁嘅酸味平衡黎收尾，正

泰式炸蝦我覺得係原本冇乜期待，但係食落去非常有驚喜，本身諗住炸蝦係唔係都係咁嘅味，同個炸魚最多就係爭嗰個沙律嘅伴碟，點知原來炸蝦表面白色一粒粒嗰啲，係米通！一咬落去，嗰種大米研磨過後嘅米香首先沖入咗你個口腔，然後蝦嘅鮮味緊隨其後，正當我以為兩股味道能夠咁融和應該已經係完結嘅時候，脆而乾爽嘅米通，彈牙鮮甜嘅蝦兩種口感組合令到大家好自然會繼續充分咀嚼，咀嚼嘅過程就令到大家嘅味道能夠充分發揮出嚟，配合埋佢泰式酸甜醬，我估計應該係白醋嘅成份比較多，酸度高咁樣進入左我嘅食道，令人願意充分咀嚼嘅食物一般來講唔會難食得去邊 呢

一道菜完全驗證左，首先咬一啖，然後再咬另一啖，然後兩樣一齊咬嘅化學作用

下面果一碟係炆排骨，聞落去有少少類似肉骨茶，但係佢嘅藥材味道比較淡少少，輕微帶有一啲苦澀味，正當我打算擺佢入口嘅時候用刀叉輕輕一推

屌你老母咁撚誇張嘅咩

果舊肉係鬆化度直接甩出嚟，一放入口，排骨同埋豬嘅脂肪巴黎嗰種甘香，然之後配合佢嗰陣藥材味，竟然覺得一啲都唔苦，有一種藥材嘅香氣係口腔散發，未咀嚼單單憑一股香氣就已經令到口水分泌得越來越多，我估計應該係開胃嘅嘢？因為太過估計夏天應該比較熱，但係呢一味餸真係會令到人哋胃口大開，我唔想咁老土用好食去形容，我唯有講多一句

好撚好食呀屌你老味

五色飯團佢採用嘅係五種唔同嘅米，但係可能因為我食咗餸先其實我唔係好識得出冇一種嘅分別

但係普遍來講呢佢哋嘅米係比較硬身啲，糙米咀嚼落去係有彈性，白色我哋平時食開嘅泰國香米呢，一股微微嘅甜味

印象中我哋仲要黎多咗個甜品，炸雪糕

由於太好食我唔記得咗影相，聽日我會問下另外果兩個可唔可以俾返張相，渣雪糕佢係採用左平時食嘅酥皮作為外皮，一筆落去，微溫鬆脆帶有糖霜嘅外皮，配合着濃郁甜蜜嘅芒果味雪糕

我哋最後食咗兩個

埋單我哋三個人係食咗 900THB 左右！

呢間餐廳我會覺得佢哋係非常專注於食物本質嘅餐廳，佢哋好多調味其實有一種比較淡嘅泰式料理影子，但係偏偏同我哋平時所食嘅粵菜有一種異曲同工嘅地方，就係好強調食物本身原材料嘅味道同埋特性，配合埋親切友善嘅泰妹，仲要係英文溝通，我搵唔到任何理由唔推介呢間餐廳俾大家

PS 大家要記得其實香港餐廳效率太高，全世界好多地方上菜冇香港咁快，但係係欣賞呢一間餐廳嘅風景嘅時候不知不覺原來已經可以有好嘢食，呢一間餐廳我一定會再返去

餐廳環境

係我哋最後食完飯準備走嘅時候，唔知係咪因為我個人比較善良同埋親和力好，店長隻貓爭啲跟我走跟埋上車，佢好努力咁表現自己識得爬樹呢個技能想我帶走佢

到最後係最聰明但係冇車牌冇揸過車嘅我，喺YouTube到學識左，將條車匙撳住制對住start 嗰到三秒就著左

雷sir！！！！！ 我之前有睇過你係一個post度提過買泰國樓，印象中你嗰陣時話揸咗兩層唔知而家有冇多咗，好多謝你留言，我自己都睇緊喺泰國買樓，你快啲開個post教路啦

如果三人行的話，我主要建議你哋其中一個保持清醒，同埋盡量交通注意安全就得㗎啦 後面你會見到我點炒車

我都想見返佢

搵到炸雪糕俾大家睇啦

踩break呀on 9

brake自

狼九 On9先啱

語音輸入太on9，唔識䃮車正狼狗

恭喜樓豬暫時唔使爛j 請繼續加油

睇完樓豬篇文已經覺得好飽

正

一直一層,宜家泰baht 匯水唔底..以前4.4宜家3.9....,我過幾年再睇..都係果句,真係自己有需要先買,不過宜家收租中,可以每一次去旅行,去果面先取錢用都幾開心

加速加速

推推

樓主有無食清邁豬閪？

我本身睇跌市，所以等，相對地大家都跌我估到時HKD都會比較硬淨，今次住嗰到佢話大概8m THB我都呆左，唔知係香港太痴定點 ，幾年樓都係咁嘅價真係

但雷sir你係用個人名買定公司名買當時？

無，想但無發生

邊到嘅都無食

睇錯咁既回答

我打份死人工咋.......

推

Lm

樓主呢

啱啱大陸做完野返到屋企，打算聽日一次過出返三四篇，謝謝大家

有比卡超 正評

食完一餐咁美好嘅飯，其實時間已經嚟到差唔多四點幾五點，由於宗教原因（三個人有兩個耶撚包括我），所以我哋決定未必直接入廟參觀，尊重返人哋，但係因為我哋好想睇夕陽西下陽光照落去廟嘅奇景，所以我哋決定直接入市中心行下係外面影吓相就算數。

一到市中心大家都預咗好多車好多旅遊巴，我哋不斷搵位泊車但係現實係成條街都無位，就係我哋聽過已經聽咗三四首歌嘅時候，同行有人突然間大聲話我搵到個靚位完全冇人拍，然後極速停車

當我落咗車嘅時候，我望住對面嘅建築物打算喺地圖上面留返一個記認搵得返部車

我見到對面嘅建築物係.........清邁警察局

不過大家可以留意下，地下紅色白色一格一格嗰啲呢其實就話俾你聽唔可以泊車，我哋落車嘅時候呢有一檔小販就叫我地揸前少少，嗰度就已經可以泊車，最緊要冇咗紅色白色，就係咁樣我哋部車直接停咗喺警署對面，應該治安非常好唔使驚俾人打爆玻璃

作為一個香港人，有時喺其他地方見到有關香港嘅嘢呢不期然有親切感，我哋落車對面係警察局，而自己嗰邊嘅馬路我見到一個牌

痴撚線究竟我哋去咗邊

我哋喺市中心周圍行吓，途經左唔同嘅廟宇但係因為真係好多大陸人會令到一間莊嚴政治嘅廟宇變得好庸俗好撚嘈，係直情連留喺外面嘅心情都冇買，因為個個人都會覺得你係大陸人同你講普通話

所以呢準備充足嘅我就即時更改目標，我哋去咗我哋本身預計用嚟買手信嘅地方，一間手工番梘香薰嘅鋪頭

Herb Basic

地址：174 Prapokkloa Rd, Tambon Si Phum, Amphoe Mueang Chiang Mai, Chang Wat Chiang Mai 50200, 泰國

據聞呢間鋪頭呢，只係喺清邁有嘅啫，另外清邁機場都有佢哋嘅分店，我100分推介俾大家用嚟買手信俾老母，或者買野返去同女朋友浸浴，甚至乎只要你需要同雌性生物打交道，我覺得你可以將佢哋留喺呢間鋪頭嗰度佢哋自己會行得好開心，裝修幾靚，講英文，啲嘢好平，同埋可以喺佢哋鋪頭做埋退稅嘅單據，大家記得拎埋護照，到時拎住呢一張單可以係清邁機場退稅，重點係可以涼下冷氣，作為一個中途休息同埋睇吓野嘅地方我覺得唔錯

佢哋嘅蚊膏同埋番梘幾好

好啦咁我哋三個麻甩仔又點會係呢啲地方行咁耐啊，我哋繼續向着唔同嘅佛寺同埋三皇紀念碑周圍行，因為我哋根本就冇目標 嗰度散步其實係舒服嘅，嗰邊嘅區都會有好多小店買下太陽眼鏡椰青之類，留意吓人哋嘅牆上面呢可能突然間會有啲好靚嘅壁畫

正當我哋行到攰攰地，同行嘅有人開始問我點解不斷係呢一個範圍打圈喺度認路咁樣，究竟有啲咩特別同埋好睇

作為團長，我老實同佢哋講

第一我蕩失路

第二我想認一認路因為我哋第二晚打算去zoe in yellow ，其實就係喺附近所以我不斷認緊條路

我老實同佢地講完之後，佢兩個屌到我仆街，然後就同我講話想飲咖啡因為好似話清邁好多coffee Shop都唔錯

於是我哋求其入左一間有繁體中文嘅coffee Shop，因為繁體中文令到我哋有好感，好似係連鎖嘅

其實環境係幾唔錯嘅，我就咁要一杯凍咖啡飲落去有炭香，但係泰國人真係好撚甜飲嘢，我同佢哋講sugar free嘅時候佢哋個樣又好似望住外星人，我望住佢哋又覺得好似望住糖尿病星人咁樣

由於飲咗一啖杯咖啡覺得幾唔錯，又見到佢有蛋糕櫃就諗住佢啲甜品應該都係咁上下質素，所以叫咗一件彩虹千層蛋糕

仆你個街就係咁樣出咗事

呢個千層蛋糕，我會形容佢係千層面皮蛋糕，首先佢每一層嘅pancake皮，就好似大媽嘅面皮一樣咁堅韌同埋厚，佢本身其實雪凍左嘅，都因為咁樣令到啲cream同埋皮緊密相連，食落口有一股頑石都要低頭嘅堅硬，本身我都明白彩虹顏色其實都只係食用色素，唔會期望佢每一層有唔同嘅味道，但係屌你老味，又甜又傑又硬，食落去嘅時候眼角不自覺醞釀左少少淚水，突然間覺得女人M賣得咁貴同埋有人排隊其實都合理

不過又咁講，坐係佢出面張枱，望住啲車來來往往飲住凍咖啡食住支煙，其實又真係幾舒服

正當我食咗屎咁嘅樣對住佢兩個，佢哋兩個又開口話要按摩，屌你老味好似動物園嗰啲護理員咁樣，佢哋食完又要安排瞓覺瞓覺之後又要安排按摩，遲早呢就要安排幫佢哋打飛機

打開地圖原來直接喺coffee Shop對面馬路已經有一間，仲要係我去之前已經有印象嘅名

狗衝

耶撚唔入廟但之前去越南差啲開大

上堂唔專心呀你，上次我哋係唔知咩叫大，咩叫bom bom咁入去

你又講得幾好

巴你指邊樣

意思係你篇遊記又寫得幾棧鬼

9uppper 風格

今晚放工返去出多兩篇

你剛剛結尾個日本screen好鬼正
等你今晚再出新遊記
唔好走數啊

仲怕大家覺得好毒 但係細個成日見到呢一個screen 會有種等下集嘅感覺，你覺得好無之後都加？

今晚十二至一岀我估

搵個路痴做領隊
為左俾寶少抖抖我決定搵另一個出黎幫拖

想加咪加
我支持

其實我進步左，至少唔會行左去唔知咩地方

咁多位我仲未返到屋企等緊車，如果大家眼瞓可以分線，應該要遲兩個鐘左右先會出到，留返聽日起身大家返工睇 感謝大家

訓先

留名聽朝睇

前程提要：偉大可愛英俊又可靠嘅樓豬俾佢兩個黑心又仆街嘅同伴折磨，係安排完食嘅飲嘅之後，正式準備安排按摩

本身係去清邁之前其實都有做少少資料蒐集，知道清邁其實非常出名揼骨，被譽為泰國按摩師嘅搖籃，因為原來好多泰國嘅按摩師係會特登去清邁學師，由路邊檔到Luxury spa 都有，係平衡價錢同埋質素之後，我哋決定選擇係非常出名嘅Lila Spa

呢間野出名呢系有幾個原因嘅，第一，中文招牌中文Menu ,所以非常之受華文圈朋友歡迎，第二價錢比較平，但係質素比較高，用返大陸同台灣字的話性價比CP值比較高，第三點就係佢有公益性質，佢嘅創辦人係前女子監獄嘅監獄長，為咗令到女性更生人士可以有一個工作嘅機會，所以開咗呢一間按摩店，所以一路都好想去支持下， 最後一點就係好撚多分店，成個清邁有六間，基本上係市中心行嚟行去更有一間係左近

今次我哋去嗰間係呢度

地址：เลขที่ 1 ถนน อินทวโรรส, ศรีภูมิ Amphoe Mueang Chiang Mai, Chang Wat Chiang Mai 50200, 泰國

有啲咩按摩內容呢，我搵返佢個catolog影相俾大家睇，我有幫大家拎左一份返嚟作參考，不過唔知比我擺咗去邊聽日先算。我哋選擇嘅係泰式按摩，個半鐘成為390 THB，屌你老味平撚到痴線

PS :清邁同泰國其他地方唔同，基本上佢哋嘅小費文化冇咁西利，如果大家覺得唔知應該比幾多的話，我建議由50開始，或者係你按摩嘅價錢10份一，同埋千祈千祈唔好比硬幣作為小費，因為幫我按摩嗰個大媽同我講，泰國好似係硬幣只會俾乞兒，就算你比好多，但係比佢哋嘅感覺會好差（幫我按摩個大媽話俾我聽，未求證）

PS2:冇甜啊你班仆街，大媽嚟㗎

一入到去呢環境係舒適嘅，不過有少少嘈，佢會安排你洗腳，然後安排你入房

入到去都係換返衫之類普通野，有個on9仔唔識得綁實條褲，最後要大媽入嚟幫佢跟住佢哋係咁喺度笑

我哋三個同一間房，一開始呢佢哋三個有傾計嘅，會有少少嘈，但係搞笑地唔知點解10分鐘之後佢哋會自己收聲好專心幫你按摩，泰式按摩水準高，真係感覺到禁得比較準，反而因為三個一齊按摩嘅關係，我留意到其實佢哋每個按摩師嘅手勢有少少唔同，我嗰個大媽好鍾意笑，比我嘅感覺係比較親密同埋親切，因為越南嗰邊我都試過，嗰邊就會比較當你係VIP ,你一邊比我嘅感覺當你係自己個仔一樣

可能你哋會覺得，點會當你係自己個仔咁誇張

我話你聽，珍珠都冇咁真，因為按摩去到一半，大媽同我講佢要去洗手然後準備下一個步驟

“Dee Dee mama go wash my hand . You wait ”

屌你老味笑出聲

另外呢反應返究竟有幾舒服，其中一個人係20分鐘之後瞓着咗不斷扯鼻寒，但係對我觀察呢，佢嗰個按摩師一樣好俾心機好用力幫佢按摩，冇因為咁樣就揸流攤呢樣野要讚

第樣嘢要讚就係，佢哋本身自動波同你講普通話，跟住佢會問你係邊度黎，幫我答佢香港之後佢自動波咁講返英文

因為大媽同我講：oh hong kong ， not china ， different

當然啦我哋都無謂打飛機，我估計佢嘅意思唔係話我地唔係中國人，佢只係話香港人同大陸人係唔一樣，因為佢有提到台灣人同香港人比較相似，唔知佢講相似嘅地方喺邊

基本上個半鐘會按摩你全身同埋頭肩頸，有邊度比較攰可以直接話比佢聽

我自己一向都好鍾意按摩，香港大陸越南泰國台灣全部都有試過，真心覺得泰國同埋越南嘅質素係比較穩定，推油越南比較舒服，泰國做按摩比較舒服。係感覺到自己好似一個充滿氣嘅氣球，俾佢慢慢將你啲疲勞一下一下咁禁出去

完咗之後呢佢哋會有杯茶俾你（基本野都係香料查） ，但係有趣嘅事佢哋會直接比張文件你問你可唔可以幫佢哋填埋，同埋會送咗一個細細地嘅香草包俾你，聞落去有少少似啲驅蚊嘅嘢，醒腦提神

基本上呢一間我覺得我係滿意嘅，雖然佢未必係無微不至咁照顧你嗰一種，但係會有一種親切熱鬧開心嘅感覺，佢會同你傾吓計，講下有關自己嘅嘢比較隨和少少，我覺得呢間鋪係值得支持

按完摩之後就梗係搵地方食嘢，本身一路搵咗一間當地好出名嘅泰國餐廳，但係由於佢係我兩餐食撚到一肚氣之一，費事個內容擺埋係呢一篇，下一篇一次過長文出晒佢，大家睇住按摩篇先

補返早兩篇壁畫個幅相

留名睇中伏

“Dee Dee mama go wash my hand . You wait ”

笑死我...
睇黎樓主應該係靚仔. 而MAMA都忍唔著要抽水

快

南淫北賤係咪之前去越南叫雞叫到妙麗果個？

Yes

女子監獄好似都幾多人話伏喎?

笑死我😆

樓豬哩幾日被困大陸
搵唔到順暢網絡表示up圖極慢

大家介唔介意睇純文字
定係等下星期樓豬一次過出幾篇?

樓豬的黐線閪女友上

到我去清邁都唔知出唔出得晒..............

我等😍

咁要睇下你幾時去喇😜

樓主有女友?????
一定係ff.......

16/4

有無link睇返上次越南遊記

南淫北賤2017之越南越愛-峴港

好似你個名咁

講笑，btw會盡量出快啲
最近真係好忙請大家屌細力啲

推下先

Push

我已經開始忘記泰國

6月一齊走轉咪得

我都走唔到

有機會既

唔會既

爛尾